(騙徒手法層出不窮) 川普直線抽擊：MOU無意義、要麼簽貿易協議

中國國家主席習近平2月15日在人民大會堂會見美國貿易談判代表時說，合作是中美兩國最好的選擇、但「合作是有原則的。」

Yahoo News白宮記者Hunter Walker報導，美國總統川普(Donald J. Trump)週五(2月22日)對習近平主席特使、中國國務院副總理劉鶴(見圖，圖片來源：白宮YouTube影片)說，美中談判如果取得實質進展，他傾向展延3月1日的協商截止日期、讓關稅維持在10%而不是調高至25%。

當天在場的美國財政部長梅努欽(Steven Mnuchin)說，美國希望能盡快得到結論，如果在未來幾天有進展、就會建議川普總統在3月與習近平主席會面。川普隨即說，他會在評估未來幾天的進展後、決定是否進行川習會。習近平在寫給川普的信中、再次呼籲雙方各退一步以達成有利於雙方的協議。

川普週五接見劉鶴時，梅努欽與美國貿易代表萊特海澤(Robert Lighthizer)也在場作陪。川普在這個開放電視台進行現場轉播的場合上公開表示，他不喜歡「瞭解備忘錄(MOU)」這個名詞、對他而言MOU毫無意義可言。

萊特海澤隨即表示，從現在開始不再使用MOU這個名詞、同樣的文件將改稱「貿易協議(trade agreement)」。萊特海澤說他不想本末倒置、因為美中目前仍存有重大障礙，但假設川普同意、美中兩國領袖將簽署貿易協議。萊特海澤隨即轉頭問劉鶴：「你同意嗎？」劉鶴立刻回答：「同意。」

川普接著說他不會簽署MOU、稱美中要麼簽貿易協議要麼就是不簽。

美國國務卿蓬佩奧(Michael R. Pompeo)2月21日在接受福斯商業新聞電視台主持人Maria Bartiromo專訪被問到，中國過去有不守信用的紀錄，美國現在就算跟他們簽瞭解備忘錄、如何確保他們這次會信守承諾？

蓬佩奧說，川普政府當然知道這些現象、不會掉到相同的陷阱，這就是為何美國堅持要設立執行機制的原因。

好亂呀，噚日侵侵先同個孫一齊拍片同維尼祝賀新年

回應記者時 侵指住劉鶴叫佢用中文答 比返人翻譯果刻 笑左

5 million 斤 per day

Cctvb新聞片段？

Trump sent China's president a video of Lunar New Year greeting from his grandchildren in bid to help trade talks, letter from Xi reveals

有冇片？

d鬼佬鬼妹用普通話講句恭喜發財，d中國人好開心

mou 絕無意義

希望美國最後真係逼到中共開放
最後解體

它不會扭轉侵侵的心意

咁星期一個市升定跌好

美中兩方只簽實質協議

其實貿易戰完唔完都無所謂
就算傾得成 d terms都會傾向令中國無得再繼續壯大 要發展一定要follow西方規矩
諗住低調壯大拉攏其他國家慢慢累積實力取代美國依d屎橋行唔通
停戰與否，中國政府所受壓力只會慢慢有增無減